【香港諸神】諸神，亦即凡人

第一次post文，打風唔好出街不如就睇下文啦
其實寫係事緣覺得人在香港好鬱悶 唯有FF下有神明打救，不過神原來都自身難保
應該一個禮拜更新3次，希望有人有興趣睇埋落去啦

—————————————————————

一、《白先生》

諸神的黃昏，竟然是在劏房煮公仔麵，熄火加蛋多蔥走調味粉。

「醒嗱？知唔知咩係神？神以前都係人，所謂諸侯各如其命數，人一生點過係整定嘅，但命盡而彌留之際仲有心願未償，又或者遇到意外、被他人影響而死，就會暫時位列諸神。」

我緩緩由黃花梨木圈椅上坐直身體，坐在我眼前的西裝男，一邊喝着黑如墨汁的普洱，一邊看着手機對我說話。

「即係你未做完功課，咁就梗係要留堂啦，留你做返啲功課之餘，都要幫手做下值日生啲工作嘅，所以你記得要順便幫下啲普通人。」

他揚揚手，示意我可以吃麵，雙眼未有離開螢幕，繼續語重心長地向我訓示。

「當然啦，就好似公屋咁，要做神都要排期嘅，我地新症依家快咗咖喇，你排幾百年就有位都算好彩。講明先，你份功課可能閒閒地要十年八載先搞得掂，未搵到地方落腳之前，你瞓上格床住着先啦，明益你呀。」

他用手指彈一下我的太陽穴，生前的回憶突然一下子湧現，頭殼痛得像要裂開。

朦朧間，似乎亦有數百年份量的歷史片段閃過，好像還有為我而寫的電影。

「第一次係痛啲架喇，不過睇返啲回憶唔代表你會即刻記得返。係呀我叫白桂，屋企要裝返個屋頂，所以呢排住呢度先。頂，條友發癲閻王次次都唔理，真係遲早出事。」

未曾有過的強烈飢餓感在身體蔓延，幾近將人淹沒，我馬上一口接一口地吞下麵條，眼光在桌上的調味粉包停留了一下。白桂皺了一下眉頭。

「你會慢慢有返神力，同時會有人性，自然想食埋呢啲味精野，戒得就戒啦，凡間好多野都對你呢個身體唔好。記住你要做嘅野好簡單，一邊達成生前心願，一邊幫下凡人，事成之後就可以上返去。不過唔好咁心急，十年八載都閒閒地......」

我想，大概要睡上一覺，不，是睡上幾天才能明白他在說甚麼吧。不過還是有一個答案我可以立刻記住的，「白先生，請問我......叫咩名？」

「于免，」他終於將目光移向我，將名字如煙圈般吐出，「2018年嘅于免。」

—————————————————————